美印日澳馬拉巴爾聯合軍演 印度洋練兵劍指中國

美印日澳馬拉巴爾聯合軍演 印度洋練兵著眼中國
最新更新：2020/11/03 14:00

四方安全對話成員國美印日澳馬拉巴爾海軍3日起聯合軍演，首階段在孟加拉灣展開。（）

（中央社記者康世人新德里3日專電）著眼於對抗中國印太軍事擴張，四方安全對話成員國美印日澳馬拉巴爾海軍聯合軍演首階段今天起在孟加拉灣舉行4天，進行跨甲板飛行等各項協同作戰操練。

印度海軍聲明表示，第24屆馬拉巴爾（Malabar）聯合軍事演習分兩階段進行，第一階段3日到6日在孟加拉灣的維沙哈巴南港（Visakhapatnam）展開。

聲明指出，在第一階段，印度海軍船艦將與美國海軍飛彈驅逐艦馬侃號（USS John S. McCain）、搭載MH-60多用途反潛直升機的澳洲海軍巡洋艦巴拉瑞特號（HMAS Ballarat），及搭載SH-60海鷹反潛直升機的日本海上自衛隊驅逐艦大波號（JS Onami）一起在海上操練。

印度海軍由東部艦隊司令、海軍少將瓦薩揚（Sanjay Vatsayan）率領艦隊參與演習，參與的機、艦包括印度自製多功能匿蹤巡防艦什瓦利克號（INS Shivalik）、巡邏艦蘇甘雅號（INS Sukanya）、補給艦夏克提號（INS Shakti）、潛艦興都拉賈號（INS Sindhuraj）和鷹式（Hawk）教練機、P-8I海神式反潛巡邏機、多尼爾（Dornier）海上巡邏機及直升機等。

印度海軍軍官向印度媒體透露，受到2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）影響，這次演習僅在海上進行非接觸式演習，並展現4國海軍的高度協同與協調作戰能力，演習科目包括水面操練、反潛、防空作戰、武器射擊，以及海軍軍機可在友軍艦艇甲板加油補給的跨甲板飛行等。

第一階段軍演結束後，馬拉巴爾第二階段聯合軍演將於11月中旬起在阿拉伯海舉行。印度斯坦時報（Hindustan Times）報導，美、印兩國海軍的航空母艦有可能在第二階段參與演習。

為對抗中國在東海、台灣海峽、南海等印度太平洋地區片面軍事擴張，在維護自由、開放、包容印太地區的共同目標下，美國與印度、日本、澳洲組成四方安全對話，從2007年展開，並於2019年升級為部長級對話；這次的馬拉巴爾演習更是四方安全對話成員國首次全員參與的海上聯合軍演，且在面對中國海軍潛艦頻頻出沒印度洋之際，強化反潛等協同作戰操練。

馬拉巴爾演習原是印度與美國從1992年展開的雙邊海上聯合軍演，但在中國海上威脅日增下，2015年邀日本海上自衛隊常態參與。

四方安全對話成員國澳洲雖於2007年參加過一次馬拉巴爾演習，但之後在印度考量避免刺激中國下，遲遲不讓澳洲再度參與，直到今年中印部隊5月初起在拉達克東部爆發45年以來最嚴重衝突及對峙後，印度終於邀請澳洲參加。

印度退役海軍上將希呂克韓德（Sudarshan Shrikhande）說，馬拉巴爾演習這次有印、美、日、澳4國參加，意義與幾十年前不同，這是建立協同作戰重要的一步，可增強對中國擴張主義的嚇阻力量，且對4國軍隊的關係持續維繫也很重要。（編輯：郭中翰）1091103

Explained: The purpose, participants of the Malabar Navy Exercise
Malabar Navy Exercise: A look at what the exercise is about, and why it is particularly significant this year.

Written by Krishn Kaushik | New Delhi | Updated: November 3, 2020 7:41:35 am

祖國又亮劍

不明白為什麼沒人回覆

可能在關心鏗鏘集

見到馬拉嚇一嚇

印度其實應該好想開波
係驚開完波無人撐

不用美國出門
日本+澳洲都夠支那撐死